(連登server危險) 巴拿馬宣布與中國建交 與台灣斷交

巴拿馬總統同中國有d交情

Source：

巴拿馬總統瓦雷拉(Juan Carlos Varela)宣布，巴拿馬與中國建立正式外交關係，並與台灣斷交。

瓦雷拉表示，巴拿馬承認世界只得一個中國，台灣是中國領土不可分割的一部分，雖然台灣一直是巴拿馬了不起的朋友，但預料與中國建交能開啟一個機遇的新時代，相信與北京建交是正確道路。

他指出，中國是巴拿馬運河第二大使用者，中國在巴拿馬的物流、銀行、電訊等行業方面都扮演重要角色。

瓦雷拉又稱，他在2007年就公開表達希望與中國建交的看法。巴拿馬副總統目前在北京，兩國很快會簽署正式建交協議。

巴拿馬與台灣自1910年建交至今已經107年，台灣總統蔡英文去年上任後，曾到訪巴拿馬出席巴拿馬運河擴闊工程開通典禮，當時獲瓦雷拉熱情招待。

巴拿馬與台灣斷交後，與台灣建交的國家將降至20個。

金翅GG鳥

我開錯台，應該開去時事台

定係站務台會適合d